點解藥丸要吞服唔可以咬碎服？

有咩分別？

難食囉

苦呀, ON9

咬碎仲難受

試下咬碎D五寶丸黎食

on9仔, 自己試下咪知囉, 苦呀...

認真：有啲藥丸係enteric coated, 避免係胃被分解，如果咬碎左就冇左個coating, 療效會降低

因為要避免啲餡係胃到比消化液溶解，落到腸先開始吸收

不要在你最能吃苦的時候選擇了安逸

有D藥唔可以一次性咁吸入大劑量
你原粒食-->慢慢分解-->慢慢吸收
咬碎服-->胃酸同藥既接觸面加大-->吸收量大左-->仆街死

睇咩藥
有D係因為要確保粒藥唔會太快被分解
所以要吞

Pharmacokinetics

之前試過包藥擺喺袋到
攞出嚟先發現壓到碎到粉咁
我唔理照食
苦撚到

點解藥通常都係苦？

痴撚線 咁都有負評
自己google下呢個字就大把答案啦

之前太攰
喺床邊含住粒藥就瞓著咗 之後三四日食嘢飲嘢都有苦味

因為苦口良藥

苦口良藥

小朋友唔識以為糖
如果苦既咪會吐返出黎囉

你病左要食藥仲想佢落糖落鹽調味

人地計曬咩時候分解
膠囊都係咁 但有啲人on9直接開左當藥粉
啲藥會傷到身

落味精

點解苦口良藥？

專登整苦？

班低能仔淨係想睇on9 post 同 d on9 回覆
無辦法 你認真同佢傾佢地唔會想聽
on9 連登仔係咁上下

唔係特登
只係人對苦嘅敏感高過其他味覺好幾百倍

the rate of which the body absorbs the chemical is increased?

過去藥到病除

咁都上到熱門

用中學level的chem 去答, 因為有好多藥入面含有一d 鹼性的group
而因為人對苦味 (鹼性)的敏感度特別高, 所以會遮住左其他group 帶來的味道

同埋藥丸設計其中一part就係預期粒藥要幾耐先溶, 用黎控制吸收速度
你打碎佢條數咪錯哂, 吸得快去得快
好快就冇藥效 (仲要可能會overdose)

因為藥倒病除

你咁講呀，點解藥丸要吞服唔可以咬碎服google都有答案啦，講多少少咁難為你嘅點解要回呢？

原因幾個：
1: 唔係唔可以咬碎，係咬碎之後會苦，仲難吞 e.g. 幸福傷風素
2: 粒藥本身係慢慢釋放藥力，等你可以唔使食太密，咬碎會破壞左個系統，令到佢一次過放晒。 e.g. Concerta
3. 粒藥個作用係針對小腸/大腸，或者喺酸性環境（胃）會分解，咁佢會搵野包住d藥，俗稱腸衣，樓上講嘅enteric coat，或者用膠囊裝住，等佢去到腸，pH 高返先放藥出黎。e.g. Omeprazole

其實好多吞唔到野嘅病人都會插條胃喉，磨碎藥丸倒入去，所以整碎粒藥丸都唔罕見。

有陣時d藥亦會特登要你咬碎，去增加表面面積，等佢容易d吸收或者係發揮作用。e.g. 中和胃酸藥

你食膠囊藥係咪會拆開個膠囊就咁食入面d粉？

喂大佬人地講左比你知算唔錯啦 仲要人地幫你GOOGLE埋 唔講仲以為你有出糧比佢

D認真回覆勁多負評,連登真係好撚多小學雞
書又唔好好讀,問完,人地比左答案又提子人地識野

去學術台開好過 創意台好撚多on9

上面班戇鳩仔玩接龍
又要乜柒都唔識又要串人
連登真係好多小學雞
長進少少啦